\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}

%opening
\title{Gestor de Parqueadero Inteligente \emph{GPI} \\ Fundamentos de inteligencia artificial \\
Escuela de Ingeniería de Sistemas y Computación \\ Universidad del Valle}
\author{\textbf{María Andrea Cruz Blandón\footnote{andrea1391@gmail.com}} \\
	\textbf{Yerminson Doney Gonzalez Muñoz\footnote{yermigon@gmail.com}} \\
	\textbf{Cristian Leonardo Ríos López\footnote{dragonblanco452@gmail.com}} \\
	[2cm] \includegraphics[scale=0.4]{Univalle.png} }
\date{}

\usepackage{geometry}
\geometry{tmargin=2cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=3cm}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Este proyecto muestra la forma en que funcionan los algoritmos de búsqueda vistos en clase. Algoritmos de búsqueda no informada como búsqueda
por amplitud, por profundidad y costo uniforme, y algoritmos de búsqueda informada como, avara y a estrella. Además de mostrar gráficamente la
manera en que los algoritmos encontraron la solución muestra también datos de desempeño como lo son, el tiempo que demora el algoritmo en
encontrar la meta, profundidad de la solución encontrada, la cantidad de nodos que se expandieron para encontrar la solución y el costo
de la solución encontrada.

A continuación la interfaz de la aplicación.


  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.35]{app.png}
    \caption{\textbf{Gestor de Parqueadero Inteligente}}
    \label{fig:figura2}
  \end{figure}
\end{abstract}

\newpage

\section{Heurística}
La heurística que se ha planteado para este problema es la siguiente, se calcula la cantidad de obstáculos, es decir, carros u objetos,
que se interpongan entre el carro con identificador \emph{A} y la meta. A continuación dos escenarios y sus correspondientes valores de heurística.

 \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{sceneOne.png}
    \caption{\emph{Para este caso el valor de la heurística es 1, puesto que solo esta como obstáculo parte del carro D}}
    \label{fig:figura1}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{sceneTwo.png}
    \caption{\emph{Para este caso el valor de la heurística es 3, puesto que como obstáculos se tiene parte de los carros C,D y G}}
    \label{fig:figura2}
\end{figure}


\newpage

\subsection{Admisible}

La heurística planteada \emph{h}, es admisible pues cumple con ser menor o igual que el valor real \emph{r} para cualquier nodo \emph{n}. 
\\ \begin{center} $h(n) \leq r(n)$ \end{center} 
para todo estado de n, es decir, para cualquier posibilidad valida de ambiente en este problema.

Para esto pensemos en el estado donde, el camino entre el carro con identificador \emph{A} y la meta este totalmente lleno de obstáculos, para este caso
la heurística tendrá el mismo valor que el costo de mover el carro si no hubiera obstáculos, sin embargo es evidente que para llegar a la meta 
los obstáculos deberán moverse al menos una vez, por lo que tendríamos lo siguiente:\\ 

Supongamos $l$ como la distancia entre el carro con identificador \emph{A} y la meta. \\
$h(n) = l \\ r(n)= 2*l \\ h(n) \leq r(n) \\ l \leq 2*l \\ 1 \leq 2$. \\
                                                       

Ahora imaginemos el mejor caso, donde no hay obstáculos entre el carro con identificador \emph{A} y la meta para este escenario tenemos:\\ 
$h(n)=0 \\ r(n)= l\\ h(n) \leq r(n) \\ 0 \leq l$. \\

Con lo anterior queda comprobado que el valor de la heurística es siempre menor o igual que el valor real, y por tanto es \textbf{admisible}.
\end{document}
